岑智明：天文台不鼓勵超出科學的迷信行為

「天鴿」今年8月吹襲澳門，造成10死逾200傷，事後問責矛頭直指氣象局，澳門廉署介入調查有否失當，並於上周發表報告批評氣象局管理層竟留家指揮決策，更談及副局長梁嘉靜在辦公室「養鬼仔」傳聞，雖未能證真偽，但廣泛流傳，令前線人員不安。毗鄰的香港，天文台又對宗教有何規範呢？台長岑智明坦言，尊重每人的宗教自由，但直言天文台無人有「養鬼仔」這種「神神鬼鬼」的行為，且作為科學部門，亦絕不鼓勵。

於上周澳門廉署調查氣象局的報告中，有一部分是特地談及副局長梁嘉靜於辦公室「養鬼仔」、擺風水陣的傳聞。報告指有關梁嘉靜宗教信仰的傳聞難以確認是否屬實，但工作人員皆表示傳聞在局內流傳甚廣、人所皆知，且當事人平時某些行為確令人不安，尤其是通宵值班的人員。報告又直指，不應將宗教儀式以及宗教活動帶到工作環境，而前局長馮瑞權不能此前一直對影響部門運作的傳聞視而不見、不聞不問。

每日憑科學知識判斷的部門，竟出現風水、甚至「神化」的擺設，確令外界驚訝。香港天文台台長岑智明出席講座時，也被問及有關事件，他回應時坦言，尊重每人的宗教自由，但直言天文台無人有「養鬼仔」這種「神神鬼鬼」的行為，且作為科學部門，亦絕不鼓勵超出科學範疇的迷信行為。

公務員工會聯合會總幹事梁籌庭補充，香港除了紀律部隊把拜關帝視為傳統，可在辦公室公開地方擺放關帝像外，其他公務員辦公室的公開地方，均不會擺放任何宗教擺設。公務員只可將其宗教擺設，如「十字架」、「聖母像」及「耶穌畫像」等放置於自己的辦公桌上。當公務員涉及「養鬼仔」及「巫術」等行為，梁稱一般都難以指控，「放一副野(棺材)係台，佢都可以話係擺設」，不過當同事投訴，主管屢勸不改，就會考慮將調至其他部門。

且作為科學部門，亦絕不鼓勵。

屌你唔早啲講 我一直都以為係經濟部門

屌你老母又會幾次都星期日打風咁啱囉
一至五返工返學時間水浸咁都係黃雨
就黎放工時間掛黑雨8號仲快撚過光速屌閪
跟住月亮齊齊落波

睇佢個樣一定有養
我自己都有養3隻

1.
2.
3.

鬼斯，鬼斯通同耿鬼？